投資未來 小心行騙長官 （添馬男）

投資未來 小心行騙長官
（添馬男）

8,609
■林鄭月娥與任志剛都表示過曾俊華任財政司時過於保守。資料圖片
適中字型
較大字型
■林鄭月娥與任志剛都表示過曾俊華任財政司時過於保守。資料圖片

任志剛同林鄭扯貓尾，指《基本法》第107條關於公共財政力求收支平衡、量入為出及與本地生產總值增長率相適應的規定可作彈性解釋，認為過去十年曾俊華任財政司時過於保守，應該將公共財政投資未來。其實，白頭佬係咪老到懵咗，這從來都不是甚麼硬性規定，佢做金管局總裁，即老董年代經濟衰退，梁錦松便以赤字預算去振興經濟，被稱為「赤松」。至於擴張政府公共開支提振經濟，亦是老董故技重施，他任內多項大白象項目，大家似乎忘記了，下次去偷情，不妨去數碼港那間酒店，因為成個數碼港猶如空城，擔保唔會撞到熟人。至於曾蔭權任內十大基建上馬，也是投資未來，結果單是鐵路及大橋，超支已過千億，這些都是香港納稅人血汗錢，結果是為了與內地融合，使錢如倒水。
要理解《基本法》107條，必須回到歷史背景中，這是繼承港英年代所訂下的保守理財哲學，由於殖民地體制不民主，英國人引入內部制衡的機制，以約束殖民地總督。1971年麥理浩出任總督，任內展開大規模社會建設，要將香港變成亞洲現代化模範城市。其間公共開支大幅增加，曾連續三年錄得巨大的赤字。出任財政司的夏鼎基認為需要約制，他訂下了政府公共財政管理原則，就是今天《基本法》107條。這些理財原則並非教條，事實上九七後早就當耳邊風。

社會矛盾不在理財在政制
白頭佬的錯誤，是特區自亞洲金融風暴香港長期陷入衰退，董政府早已背離107條，所謂教條主義演繹107條指控是無中生有，這一點當年曾任職庫務局的林鄭應該比誰都清楚。至於過去十年政府累積龐大財政盈餘，是來自賣地非經常收入，並非因為在開支上比曾俊華㩒住荷包，據悉在689年代，曾俊華從來冇因為公共財政教條而阻止梁推行任何政策。689意圖打開財政儲備大門，仿效主權基金，將錢投資在內地，甚或去南沙買地，這些「投資未來」大計之所以被打沉，絕對不是因為《基本法》107條，而是因為這些政策上的重大改變，弱勢政府欠認受性，政府內部都冇辦法達致共識，時任政務司司長的林鄭最清楚不過。
誰又估到今次係由任志剛出手諉過於曾俊華，與林鄭月娥一唱一和，反而講句公道說話的是梁粉財政司長陳茂波，究竟林鄭乜嘢玩法？務虛討論公共財政哲學，乃項莊舞劍，目的為林鄭大灑金錢鳴鑼開道。今日香港社會矛盾嚴重，源於公共政策失去調節所得分配的功能，而不是因理財保守，派錢唔夠。病灶是在政治體制，而不在財政管理體制。試問特首及政府冇普選基礎，點樣可以克服利益集團，大幅改革退保、醫保及社會保障，五年內搞掂這三座大山，先係當前要務。林鄭當日點樣「砌」支持全民退保的周永新教授，言猶在耳！如果白頭佬、林鄭等人認為「投資未來」就是大搞跨界融合基建、內地「一帶一路」項目融資或港版淡馬錫，咁就真係大鑊了！
為政之道，在乎誠信，林鄭要交代具體究竟想玩乜，無謂再搵個任內一事無成兼過氣「中央銀行行長」搞務虛口水戰！

添馬男

添馬男

上一則
跟任志剛學公共財政 隨時學壞師 (關焯照)

下一則
觀音開庫 有何居心 (古德明)

陰公，freak寫文無人理

篇文唔錯